## 儿童成长智能分析系统
* 运动强度、密度分析
* 学生睡眠分析
* 体育活动分析
* 学生体操分析
* 学生异常分析
* 学生安全考勤

如果问我们是什么类型的公司，回答是一家数据公司。如何从数据到商业，就是我们这些人需要思考的问题。

对于数据阐述或者叫展示，初步的想法是给用户一个简单明了的界面，感受当前最重要的信息以及综合的信息。
或者是另外一种更加专业的界面。要想体现专业的话，可能需要换一个思路。

## 从数据到商业。
人（孩子）——佩戴智能设备——动作产生数据——数据经过换算——传送至家长、园长——给出建议（产生价值）——人（孩子）

## 原始数据和演绎数据：不让消费者思考

![演绎数据](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-9b1216f47c0cdc9d.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

原始数据是通过设备产生的数据，可能还不能直接被消费者理解，所以，需要一套算法和规则，转换成符合消费者友好原则的数字。最好的方式是让用户直接第一眼就可以看明白。而不是再重新创造一套坐标系，这中间的学习成本可以减去。
当前使用的页面可能还需要消费者自己去学习。

## 更多的数据来源
* 孩子个人的信息（已有的）
* 往期入园儿童的数据（本地数据库）
* 每个孩子的家庭信息（父母身体体重情况，甚至是家庭收入情况，家庭收入与孩童成长应该是成正相关的。）
* 3-6岁孩童发展阶段特有的特点（中国儿童发展特征共性）

结合当前的运动情况、饮食习惯与当前的体重身高情况，并结合中国儿童成长发育的一般水准，再结合儿童家长父母的遗传情况。给出每一个孩子个性化的数据分析。最后呈现在家长的手机端或者是园长的PC端。

将数据纳入进自己的商业模式。比如我们开发出一套儿童可搜索的成长小程序。几岁的孩子，身高应该如何，体重应该如何，再根据孩子家长的身高。给出相应的建议。还可以配套销售营养品？销售跑步机？

## 正态分布
绝大多数数据分布都符合正态分布图，孩子的运动、睡眠等，我们也可以依据正态分布来划分，确定标准差，让家长和老师一眼就可以确定孩子所处的标准差区域。

![正态分布](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-01fec321d76c468d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# 数据化和数字化的区别。
用户是否可以通过搜索找到自己想要的东西，是区别数据和数字的关键。（这一点还不知道怎么结合进产品）

## 数据里更多的价值
* 儿童的动量，动作是否可以用来检测儿童多动症的检测呢？异常的儿童是不是可以提前预知，并且给予老师一些提醒，对多动症儿童一些关注？或者其他跟人体运动量相关的医学方向？（PC端已经有异常分析，可以发展成儿童多动症检测系统，举个栗子而已。）
* 想要获得更多的信息，就要有更好的工具。（这个是公司层面需要统一考虑了）
* 
* 

## 总结
* 首先解决数据易读性的问题，让园长和家长都可以一下子看明白。
* 第二解决数据完整性的问题，结合更多的家庭数据和科学数据，让数据也有参考标准。模拟医院检查报告上的实际数值和参考标准区间。
* 第三就是专业性问题，如何让使用者听从系统的权威性，产生信任。信任是最关键的一点。

**那这个过程，我们就是医生。**

参考资料：《大数据时代：生活、工作与思维的大变革》浙江人民出版社 2013版

需要做的事情：从数据到商业的案例分析中学习经验，经验再结合当前的产品情况进行组合创新。还有大量相关的数据。
